# 语音识别

## 课程介绍(设计开发)

本课程以智能庭审记录员的项目贯穿，通过任务驱动的方法，让学生:

* 认识语音识别的应用
* 了解语言识别应用的基本特征
* 感受人工智能技术的发展给人类带来的深刻影响，并且能够辨识语音识别技术可能带来的伦理问题。

本课程设计时假定了学生对该项目有一定兴趣。课程进入难度为中等，输出为纯软件或者具有简易硬件(如声筒等)的声音转文字功能实现。


## 课程推广(售前)

本课程....

## 课程维护(服务与培训)

本课程...

